\input{./tumlogo}

\thispagestyle{empty}

\begin{center}
	\bigskip \bigskip \bigskip
	\oTUM{6.0cm} \\
	\vspace*{0.8cm}
	{\huge \bf Technische Universität} \\
	\bigskip
	{\huge \bf München} \\
	\bigskip \bigskip \bigskip
	{\huge \bf Fakultät für Informatik} \\
	\bigskip \bigskip \bigskip
	{\Large \bf Master's Thesis in Informatik} \\
	\bigskip \bigskip \bigskip \bigskip \bigskip
	{\Large Evaluation of Robust Dense Visual Odometry for RGB-D Cameras in OpenCL} \\
	\bigskip \bigskip \bigskip \bigskip
	{\Large Josef Reinhard Brandl} \\
	\bigskip
	\begin{figure}[ht]
	\centering \includegraphics[width=0.2\linewidth]{infologo.jpg}
	\end{figure}
	\bigskip
\end{center}

\vfill

% Second page
\newpage
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
	\bigskip \bigskip \bigskip
	\oTUM{6.0cm} \\
	\vspace*{0.8cm}
	{\huge \bf Technische Universität} \\
	\bigskip
	{\huge \bf München} \\
	\bigskip \bigskip \bigskip
	{\huge \bf Fakultät für Informatik} \\
	\bigskip \bigskip \bigskip
	{\Large \bf Master's Thesis in Informatik} \\
	\bigskip \bigskip \bigskip \bigskip \bigskip
	{\Large Evaluation of Robust Dense Visual Odometry for RGB-D Cameras in OpenCL} \\
	\bigskip \bigskip \bigskip
	{\Large Evaluation von robuster dichter visueller Odometrie für RGB-D Kameras in OpenCL} \\
	\bigskip
\end{center}
\vfill

\begin{tabular}{ll}
{\Large \bf Author:} & {\Large Josef Reinhard Brandl} \\\\
{\Large \bf Supervisor:} & {\Large Prof. Dr. Daniel Cremers} \\\\
{\Large \bf Advisor:} & {\Large Robert Maier M.Sc.} \\\\
{\Large \bf Submission:} & {\Large 15.3.2017}
\end{tabular}

% Signature page
\newpage
\thispagestyle{empty}
\vspace*{\fill}
\noindent I assure the single handed composition of this master's thesis only supported by the declared resources.\\[1cm]
München, 15.3.2017\\[3cm]
\noindent \textit{(Josef Reinhard Brandl)}

\newpage
\thispagestyle{empty}

\vspace*{\fill}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{trajectory.png}
\end{figure}
\vfill

\newpage
\thispagestyle{empty}

\section*{Abstract}
The objective of this thesis is to evaluate different methods for robust visual odometry. Different error terms, the geometric and photometric error, and different robust weighting functions are being compared to each other. An efficient, parallelized implementation has been developed for the evaluation. The implementation is built using OpenCL and can be execuated on CPUs as well as on graphics cards.

\section*{Kurzfassung}
Diese Arbeit evaluiert verschiedene Methoden für die robuste dichte visuelle Odometrie. Es werden verschiedene Fehlerterme, der geometrische und photometrische Fehler, und verschiedene robuste Gewichtungsfunktionen miteinander verglichen. Für die Auswertung wurde eine effiziente, parallelisierte Implementierung mittels OpenCL entwickelt, welche sowohl auf CPUs, als auch auf Grafikkarten ausführbar ist.
